[學術]iPhone是否地球上最安全的手提電話？

先睇兩篇新聞，想直接睇結論可以去三樓。

神器失效！iOS 12 將讓 FBI 更難破解 iPhone
由 APLUS · 六月 14, 2018

在今年 3 月時，曾有「美國政府靠 GrayKey 強制解鎖 iPhone」這樣的新聞，而 FBI 也開始使用「GrayKey」作為破解嫌犯 iPhone 的工具，不過這款「破解神器」恐怕在使用者更新至 iOS 12 後就要失效了。

GrayKey 破解 iPhone

GrayKey 這款破解神器一部要價 1.5 萬美元，只要將 GrayKey 上的 Lightning 連接至 iPhone，在幾小時內即可破解 iPhone 解鎖的 4 位數密碼，破解 6 位數密碼則需要幾天的時間，一旦破解成功，GrayKey 就會將所有 iPhone 中的數據記錄下來。

iOS 12 增加了「USB 限制」功能

不過在 iOS 12 的 Beta 中，新增了一項「USB 限制」的功能，只要將密碼設定的「USB 配件」選項關閉，在 iPhone 鎖定超過一小時後就必須輸入密碼才能連接 USB 裝置，可以有效防止未經授權的 USB 裝置試圖連接 iPhone 並進行破解，這也代表著「GrayKey」這款破解神器恐怕要失效了。

GrayKey、破解 iPhone、iPhone、FBI

Apple 對 iOS 新增的這項安全機制，令美國的執法單位相當惱火，並且認為這將會導致執法單位難以搜集證據來將罪犯繩之以法，不過 Apple 發言人對此表示：「在 Apple，我們把客戶放在我們設計的所有東西的中心。我們不斷加強每款 Apple 產品的安全保護，以幫助客戶抵禦駭客侵入他們的個人數據。我們非常尊重執法單位，但我們的設計並非為了阻饒他們的工作。」

站在消費者的角度想，如果像 GrayKey 這樣的破解工具若落入不法分子手上，後果恐怕不堪設想，為了保護使用者的權益，Apple 對於此一漏洞新增安全機制來抵禦也是件合理的事。

FBI 和蘋果都是客戶，能夠破解所有手機的神祕公司—Cellebrite
由 蘋果仁 · 三月 1, 2018

還記得兩年前，蘋果和 FBI 為了是否要破解一台恐怖分子的 iPhone 而鬧得不可開交的故事嗎？當時蘋果以用戶隱私為由，拒絕協助 FBI 破解兇嫌關鍵的 iPhone，最後，是 FBI 向第三方公司 “Cellebrite” 支付了超過新台幣 4500 萬元，才終於破解了那支 iPhone 5C。
這家神奇的 Cellebrite 到底是何方神聖？這家來自以色列的公司主要業務就是手機資料轉移及數據破解，除了是 FBI 多年的合作廠商，就連蘋果的門市人員也會用他們的產品協助顧客轉移資料。

任何手機都可以破解
而 Cellebrite 現在聲稱，他們已經可以解鎖任意一台 iOS 11 的裝置，包括 iPhone X、iPad、iPad Pro 都可以，現在這家公司掌握的技術，已經可以破解任何 iOS 5 ~ iOS 11 的裝置了。不僅是蘋果，其他如 Samsung 的 Galaxy 和 Note 系列手機、Google Nexus、HTC、LG 等產品，也都在他們的破解名單之中。

Cellebrite 握有的強大技術力，甚至還讓他們員工跑去串場了兩集的 CSI 影集。Cellebrite 採用的技術並非大家想像中的，把手機接上電腦、盯著螢幕輸入一堆程式碼後就破解成功。而是使用他們自行開發的「UFED（萬能取證裝置 Universal Forensic Extraction Device）」來擷取資料。

除了兩年期的 iPhone 5C 以外，上個月美國國土安全部也破解了一名嫌疑犯的 iPhone X，這很有可能就是在 Cellebrite 的協助下完成的。但這家公司當初到底是如何破解 iPhone 的，其技術細節曾從未對外公布，Cellebrite 及 FBI 為了避免蘋果修復這個漏洞，未來也肯定不會公布內容，他們破解 iPhone 的方式，恐怕就只能成為一個永遠的秘密了。

唔係

iPhone 咁大陣仗先破解到

Android 可能先達求其一條友都破解到七七八八

結論
iPhone並非全世界最安全既電話
只有最安全既用家

1.安全情況可以使用Touch ID Face ID
遇到緊急情況下 應狂㩒五下電源鍵 只准密碼進入
2.開啟10次密碼錯誤清除資料
3.開啟USB配件
4.改用長密碼 包括大細階數字特別字符
5.設定遙距清除資料功能

正文
全世界只有FBI
以及一間叫Cellebrite既以色列公司提供收費服務破解iphone
但似乎兩者都係靠住同一款名叫GrayKey既機器
相信GrayKey掌握獨家漏洞
更震撼既係
機器價錢只係1.5萬美元
萬一流出市面 落入不法分子手上
後果不堪設想
iPhone用家應停止迷信「iPhone絕對安全」
提高安全意識

破解原理
生物破解
採集你生物特徵 例如高清手指模
然後透過特定printer製作 再解開iphone
詳情可以上youtube睇睇

密碼破解
以色列公司繼續係透過獨家得悉既漏洞
將iPhone copy複製備份
用最蠢既方法-窮舉法 不斷撞密碼
如上述新聞所講
幾個小時就可以破解4位數字密碼
6位數字要幾日

睇到呢度大家都會明白

世界上冇絕對安全既手提電話只有超難破解既電話

如果部iphone被設置成為10次就會自動刪除所有內容
該備份就只能夠撞10次
每失敗10次就要換一個備份
iphone usb2.0既抄寫速度有限
相當地限制備份既速度
但無限資源既FBI
能夠幾日內就破解咗6位數字既iphone
證明6位數字既安全度數值只有幾日
所以越長越複雜既密碼
就越需要時間破解
不法份子資源有限 只會捨難取易
唔會用幾年甚至十年時間去破解一部密碼太複雜既iphone
只會向六位數字既落手

加上iOS12新增咗USB配件功能
閒置超過一小時
就必須解鎖先可以做資料傳輸
相信係為咗杜絕GrayKey呢類神機

最後
未知iOS13會有咩針對安全既新功能
但啱推出既版本多漏洞就必然
大家可以觀望多陣先考慮係咪升級
始終安全最緊要

延伸閱讀

[學術研究]淺談管有兒童色情物品罪行

一篇非常好 非常用心既文章
睇完會對科技安全有更進一步既理解

去到國家層次，無所謂絕對安全

破4位數字都要咁耐真係痴線

我記得好多數嘅case下如果用緊最新iOS都破解唔到
就算你上面講嗰啲破解其實都係撞密碼 仲要係淨係可以慢速撞（大概0.1一秒撞一次 唔記得實際數字） 如果用數字加英文組合嘅密碼就可以輕鬆破佢地功

同埋就算真係有破解/漏洞 我覺得Apple嘅response最緊要 每次Apple都好快出patch而且每部at least近四年嘅Apple device都會收到update

都係嗰句 用咩OS都好最緊要keep住updated 唔好hold安全性更新

多謝幫我講咗結論
好彩你講咗唔係

android嘅破解相對簡單 可以extract嘅data亦都比較多

不過其實都係有無解鎖嘅問題 一解鎖真係乜都完

blackberry呢？

其實成個post重點係
希望大家用長密碼 加返大細階 特別字符

咪又係行Android

如果擔心iOS 13比較多bug
可以等到25號先update去13.1

個人用緊iOS 13冇咩大問題 有啲minor glitches同埋有一個app比較易crash

冇記錯13.1同埋13.0嘅build相差咗一個月 所以大部分嘅bugs應該都fix咗

Cellebrite UFED Machine
但最多破解到ios12.3 iPhone 相對安全

Android 千奇唔好用 內地已經有儀器插線就可以解鎖

katim, sirin安全性贏iphone兩條街, 不過送畀你都未必肯用。

iphone刪咗嘅相、apps等等
如果無用iCloud係咪無可能復原到

問過三星未？

好似有個retention period

samsung knox?

要爆開部機 拎粒IC 出黎俾部機掘 但咁樣會破壞証物

如果你係講雲上
其實喺中國搞得cloud都要咁做
Microsoft, Amazon, Cloudlfare全部都有份partner中國公司黎提供cloud service
而Google更加因為提供資金俾中國企業搞物流(間接benefit解放軍)同埋搞dragonfly等project而俾軍方同埋後黎嘅Donald Trump質疑話要調查Google係咪涉嫌叛國

講奶共 講真呢啲都符合曬連登仔standard 但講真係咪真奶 自己判斷啦

三叔電話無秘密
所有資料upload曬俾支那共狗慢慢睇

USB配件唔係要關左佢?
點解係開

sor睇錯自膠
當我冇講過

想拎都冇咁易 啲encryption key 全部save喺secure enclave
淨係拎到storage ic都拎唔到入面啲data

班狗成9日都話會掘到料
所以我信左

其實班狗只係不斷將部機回復備份黎查
好戇鳩

點會有你備份

佢地無 但雲端有 所以佢地會要求雲端公司俾備份
利申俾狗爆我電話睇野

Google log 睇到班狗幫我部an機裝 乜撚野
安全360
手機管家

人唔笑狗都吠

APPLE 連FBI都唔畀
點會畀備份

an機洗撚雲端公司咩，拎去先達都搞掂

只係An機差
iPhone正常發揮

成班idog打飛機

Why 'Zero Day' Android Hacking Now Costs More Than iOS Attacks

睇content farm打飛機

點解話不斷回復備份？
iPhone？佢回復iTunes定係iCloud備份？

Cellebrite 是一間以色列著名的科學鑑證產品公司，傳聞 FBI 當年成功破解專門為各國政府及各類鑑證機構提供相關的器材，當中自然包括一些極權國家，沒有人民授權的非法政權及旗下負責維持政權的不法份子。 Cellebrite 最近就推出了最新一代的 Universal Forensic Extraction Device（UFED）破解裝置，可以幫助鑑證人員破解已經上鎖的 iPhone，就連 iOS 12.3 版本及較近期的 Samsung 手機亦可以成功破解。不過除了鑑證用途之外，實在難保部分極權國家，會將 UFED 用作破解一般市民手機的可能性，再訛砌各種子烏虛有的罪名，加諸在無辜、合法表達意見的市民身上。

用an機

我之前reply過呢單嘢

if you are evaluating supply and demand of an entire opaque market off the bids of a single market entity, you might be fooling yourself

實際上zerodium嘅行為反映唔到咩

IPhone 佢地應該搞唔到
但an機會向google拎備份 再回復部機入面既訊息黎查案
所以點del都好 del埋備份 就乾乾淨淨

可以點樣破解得相對簡單? 用乜野去破解?同iphone破解方法有咩分別?
難得有idog扮專家 緊係要問下

iPhone是否地球上最安全的手提電話

blackberry

況且 姑勿論佢係咪content farm
佢嘅內容都係based on過去嘅新聞 全部有得FC

好人好者點解會比人解鎖？

你著黑衫黑口罩去大陸關行個圈
雖然好人好者都唔會返支那

笑撚左

點解我連續撳五下係emergency
點樣先係只可以用密碼unlock

iPhone係咪最安全我唔知
我淨係知iPhone安全過Android好多
所以用iPhone

淨係knox入面穩陣
利申:Samsung用家

iOS淨係做到logical extraction 而Android嘅physical extraction就好common

得logical extraction嘅話好多受Secure enclave保護嘅敏感資料都拎唔到

當然如果要做logical extraction之前都要拎到access 喺iPhone嘅情況就比較難 目前都淨係得撞passcode iPhone仲限制咗撞密碼速度唔可以太快 所以用複雜嘅密碼已經好安全

相反physical extortion嘅話可以喺remote site做破解 要撞密碼都易好多而且基本上冇限制

我想問即係要on定off個選項

不過你啱 我唔係專家
我純粹係一個好care security同埋privacy嘅用家
平時留意開新聞同埋會睇下啲security whitepaper, 望下啲expert點講
自己就算hardcore啲嘅security practice都嘗試過 不過平衡咗方便程度/ecosystem同埋安全/私隱下先揀咗Apple嘅產品

call me Apple fan if you want
不過我鍾意Apple products嘅原因都係based on facts

Turn off usb accessories button

留言已 saved
下次再有人攞雲上嚟講就啱用

blackberry 好似畀 TCL 收購咗

無話絕對安全 只係相對安全

三叔又win

冇錯 user最基本可以做嘅有兩樣
1. set個複雜啲嘅密碼（長過6位數字，最好包括英文同埋數字）
2. keep住個OS updated

我係20幾位數字連埋英文字母,應該用一世先破到我部機

人哋講緊以前嘅Blackberry，唔係依家授權TCL生產嘅Android Blackberry

in 3310 we trust

以前有乜好講

你點proof iPhone係logical Android係physical

會唔會係isis都用緊既cyptophone?

所以香港人要用iphone
狗賊班傻閪連json file點開都唔知,莫講話破解iphone

點解iOS安全過android最關鍵嘅其中一個原因係iPhone 有個獨立嘅chip叫Secure enclave 呢個chip專門check boot sequence, 睇下啲software有冇被tempered, 處理encryption, 儲存encryption keys, 做authentication等等

Apple一直都好重視privacy/security 唔似某啲公司淨係得口號 呢個chip自2013已經開始已經喺每部iPhone內置(依家Mac都有類似嘅T2 chip) Apple係第一個喺手機做呢類chip嘅公司 目前得Google喺上年出咗隻有類似但功能好基本嘅titan m 仲係好早期嘅產品 所以功能好有限

我講返正題 單憑粒chip已經令iPhone難破解過其他系統好多 亦到令到直接嘅physical extraction幾乎impossible
但的確係有間接嘅phy extraction 但要extract嘅話有個好大前提就係要jailbreak咗系統先（我講係好大前提係因為近年黎最新版嘅iOS 除咗12.4之外 全部最新版嘅iOS從來冇試過被jb 另外 jb得本身都要有full system access 呢到至少都多咗層layer嘅security)
呢都有個guide：

相反android冇呢類chip保護 少咗層layer, 要直接拎到storage ic嘅data易好多 要off site decrypt入面啲嘢理論上係可行(I’m no expert sor ) physical extraction嘅方法好易就搵到 Google下就有
單睇cellebrite 7.15嘅release note(應該唔係full list 淨係得新加入嘅device) 當時最新嘅S9 Note9可以誇張到係直接disable你個密碼鎖 已經唔洗咩fancy嘅extraction

講到尾iphone個pw比人破解左 咪一樣咩都做得
#1已引證ios pw會被破解

其實無論睇Apple嘅文化, track record, 用緊嘅技術甚至係商業incentive得出嘅結論都係iPhone安全過android好多 呢點我唔知有咩好爭議
得罪講句我淨係覺得有班人不願面對 因為我見唔到爭議呢點嘅人有提出過好有力嘅counterargument

唔係所有嘢都係可以咁簡單落個結論

首先要破解密碼都唔係咁易 尤其係如果你set長密碼已經可以令到呢點幾乎冇可能 我亦都唔排除如果封鎖咗呢usb accessories呢個功能係會直接令個破解破功
第二如果in case真係破解到 但到時又有冇得jailbreak呢？

四個數字都要幾個鐘黎破解
如果一個鐘iOS就自動封鎖咗USB accessories嘅話 仲有冇得破解？

咁你不如搵埋破解android 9 密碼要幾耐
去引證你果句相對簡單

只用Apple 一世用iPhone
Google講安全私穩得啖笑
完全用緊你啲個人資料習慣賺緊錢

Apple由頭到尾都係行security by design用戶Apple重視呢樣嘢而且Apple亦都有商業incentive去咁做
相反android係open by design 目的係為compatibility, extensibility 而設計 除咗會開放好多attack surface之外 亦都解釋咗點解android啲security/privacy機制一直咁落後 例如加密, permission控制, sandbox機制, storage隔離等等

我淨係知道要破解android一直以黎都係好容易 而且係基於一啲好fundamental android嘅問題 我唔信短期內會有咩改變

你問我specific an9你自己搵啦 我都覆你唔少 總之我覺得有曬咁多point已經好夠convincing 我過到自己嗰關唔期望說服你 我更加唔係同你做research

我覺得呢個podcast講得好啱
Google最近一直同你sell privacy好聽啲就係俾「控制」你揀但其實都淨係將私隱個責任推俾個user (試問幾多人會走去Google account睇下Google collect你幾多data)
而且最重要係佢咁做將焦點轉移咗去第二到 其實最根本問題係Google一直track住你 你做過咩鍾意咩佢都掌握曬 但user對Google掌握嘅data完全冇控制權更加冇得say no

其實Google Facebook呢類公司所講嘅privacy根本係為marketing

口誤
我本來想叫大家記得啟用呢個功能
但佢預設做off先係啟用

總之係要咁既樣

迷信
咩都唔set一樣係紙皮盔甲

五下之後你已經用唔到Touch Face ID

off

特殊字符一定要有!!!!!
例如i改! a改@ 5改$

窮舉法如果涉及到特殊字符
破解時間成本就要用年做單位

佢地都係向以色列公司買服務

其實如果講緊個4位數字密碼都40分鐘
即使係純數字密碼整長幾位所需時間已經係百倍千倍計
（目前設定純數字密碼係唔知幾位）

基本上真係BF
整個一兩個大階都已經玩L完

冇錯 有符號嗰啲就太玩自己啦 同埋叫人set到咁會嚇親人
我覺得iPhone passcode嘅話有8個字英數組合已經好夠 其他密碼另計

安全值點會嫌多！？
點解可以咁輕視
叫人改近似字符已經好親民

1. i變! 5變$ a變@ 0變()

2.用括號括住密碼 (abcd)efg / (abcdefg)

3.用非常用貨幣符號 ¥€£
e.g. 係電話後面加上常用金額 91234567(€1000)
甚至再加以變化 91234567[!()()()]
非常易記

4.根據鍵盤轉換
例如電話係91234567
iphone鍵盤shift之後
符號就變+[]{}#%^

變咗密碼學討論

你啱
簡單加返啲符號entropy都高好多倍

off先係開啟功能 對唔住大家

推

well said, 巴打, 我同你一樣都係好有興趣研究iOS security,

recent findings:

Lm

唔明，如果set左10次後自動reset all data
點解佢可以撞多過10次？

Nokia 3310先係
Availability 完勝

另外，想問你熟唔熟，有人話近呢兩代嘅A12/A13嘅security 提高左好多，係咪真有其事？
因為上網都無乜搵到料

淨係搵到呢篇

Google Facebook呢類公司所講嘅privacy根本係為marketing

係因為俾美國告同好多人爆佢大穫，所以果D只係公關show

咁samsung嘅安全資料夾破唔破解到?

Google project zero 之前教埋hacker點爆